On crée la variable `texte_compresse` destinée à contenir la chaîne de caractères compressée.

Il faut ensuite initialiser le décompte. Pour cela on crée deux variables :

* `caractere_repete` contiendra le caractère que la fonction est en train de compter. On l'initialise avec le premier caractère du texte ;
* `nb_repetitions` contiendra le nombre de caractères identiques consécutifs.

On débute ensuite un parcours de l'ensemble du texte. Pour chaque `caractere`, on se demande s'il est égal à `caractere_repete` :

* si oui, on incrémente `nb_repetitions`,
* si non, on ajoute un nouveau couple au résultat (`#!py texte_compresse += str(nb_repetitions) + caractere_repete`) et on réinitialise les variables `caractere_repete` et `nb_repetitions`.

En fin de parcours, le couple correspondant au dernier caractère n'a pas été ajouté : on l'ajoute hors de la boucle.

En dernier lieu on renvoie la chaîne compressée.

*Remarque :* la concaténation de chaînes de caractères `#!py chaine += nouveau` peut être coûteuse en Python (du fait de la création d'une nouvelle chaîne de caractères). On peut utiliser la méthode `#!py str.join` qui permet d'éviter ce désagrément.

Il faut alors créer une liste de couples `couples` à regrouper dans la chaîne compressée et de les "joindre" en les séparant par une chaîne vide `#!py "".join(couples)`.

```python
def compression_RLE(texte):
    couples = []

    caractere_repete = texte[0]
    nb_repetitions = 0

    for caractere in texte:
        if caractere == caractere_repete:
            nb_repetitions += 1
        else:
            couples.append(str(nb_repetitions) + caractere_repete)
            caractere_repete = caractere
            nb_repetitions = 1

    couples.append(str(nb_repetitions) + caractere_repete)

    return "".join(couples)
```